**Ana Fonseca [1170656](../)** - AR03=======================================# 1. Requisitos**AR03** Como Analista de Risco pretendo consultar os meus Pedidos de Avaliação de Risco pendentes de validação.- AR03.1. Os pedidos devem ser apresentados sempre ordenados dos mais antigos para os maisrecentes e deve ser indicado o tempo decorrido desde a sua atribuição.- AR03.2. Permitir que o AR inicie a análise dum dos Pedidos de Avaliação de Risco pendentes.**Interpretação do Caso de Uso:** De acordo com o enunciado final do Projeto a única forma de atribuição de Analistas a Pedidos de Análise de Risco é permitir que o AR requeira para si o Pedido de Avaliação (AR02.3).O AR02.3 especifica que se deve permitir que o AR requeira para si a análise de um dos Pedidos de Avaliação de Riscopendentes. Como resultado, o Pedido de Avaliação de Risco fica atribuído ao respetivo AR e adata da atribuição deve ser registada (teremos que adicionar uma data de atribuição e um Analista de Risco à classe referente ao Pedido de Atribuição).Para além disto, o segundo critério de aceitação remete para o Caso de Uso (AR04) que permite ao utilizador (Analista de Risco) iniciar a avaliação de um qualque Pedido de Avaliação pendente que esteja, a si, atribuído.# 2. Análise####**Diagrama de Sequência de Sistema** ![AR03_SSD](AR03_SSD.png)Neste Caso de Uso, admitimos que o Analista de Risco pede para rever uma Lista dos Casos (Pedidos) a ele atribuídos. Se o Analista não tiver nenhum Pedido atribuído terá a opção de se auto-atribuir um Pedido (AR02).Por outro lado, tendo, terá a opção de inicializar a análise manual de um pedido. Este, remeterá para o Casos de Uso AR04.*Neste secção o estudante deve relatar o estudo/análise/comparação que fez com o intuito de tomar as melhores opções de design para a funcionalidade bem como aplicar diagramas/artefactos de análise adequados.**Recomenda-se que organize este conteúdo por subsecções.*# 3. Design####**Diagrama de Sequência**![AR03_SD](AR03_SD_update.png)## 3.1. Realização da FuncionalidadePrimeiramente, recebemos a informação à cerca do utilizador na UI e enviamos para o Controller criado para este objetivo (RiskAssessmentRequestController). Se o Analista de Risco decidir avaliar um caso terá essa oportunidade.## 3.2. Diagrama de Classes![AR03_CD](AR03_CD.PNG)## 3.3. Padrões Aplicados|**Padrão Controller**|O padrão Controller atribui as responsabilidades de receber e lidar com um evento do sistema para uma classe que representa o Caso de Uso. Deste modo, verificamos a diminuição da sensibilidade da Domain Layer. Neste caso, em específico, temos o RiskAssessmentController que é utilizado para controlar não só o Caso de Uso AR03, mas também o AR02.Para além disso, verificamos uma ligação da UI com o RequestAnalysisController, isto acontece porque, apesar de ser o Caso de Uso AR04 a tratar da Análise de Risco, o AR03 deve permitir o redirecionamento do pedido.||**Padrão Repository**|Um repositório é essencialmente uma coleção de objetos de domínio em memória, e, com base nisso o padrão Repository permite realizar o isolamento entre a camada de acesso à Base de Dados, a sua camada de apresentação (UI) e camada de negócio (Domain).||**Padrão Factory**|Este padrão é muito utilizado em frameworks para definir e manter relacionamentos entre objetos.||**Padrão Open/Close Principle**| o princípio do aberto/fechado estabelece que entidades de software (classes, módulos, funções, etc.) devem ser abertas para extensão, mas fechadas para modificação.|## 3.4. Testes **Teste Query:** Verificar o resultado da Query.    @Test    public void findPendingAssignedRequests() throws Exception{                RepositoryFactory rp = new RepositoryFactory();        RequestDB cdb = rp.getRequestDB();        CoverageDB codb = rp.getCoverageDB();        Coverage cov = new Coverage("Test1");        codb.save(cov);        RiskAnalyst ra1 = new RiskAnalyst("lapr4da2@isep.ipp.pt", "lapr4DA#2");        rp.getRiskAnalystDB().save(ra1);        ra1 = rp.getRiskAnalystDB().update(ra1);        Address a = new Address(new Street("Rua Dr. Bernardino", "453"), new City("Porto"), new PostalCode("4100-150"), new Country("Portugal"), new District("Porto"));        Insurance in = new Insurance(a);        InsuranceCoverageConnection icc = new InsuranceCoverageConnection(in, cov);        List<InsuranceCoverageConnection> insuranceCoverageConnectionList = new LinkedList<>();        insuranceCoverageConnectionList.add(icc);        Version v1 = new Version(1);        Version v2 = new Version(2);        Version v3 = new Version(3);        Request request1 = new Request(insuranceCoverageConnectionList, "1", State.PENDING, v1);        Request request2 = new Request(insuranceCoverageConnectionList, "2", State.PENDING, v2);        Request request3 = new Request(insuranceCoverageConnectionList, "3", State.PENDING, v3);        request2.assignRiskAnalyst(ra1);        request3.assignRiskAnalyst(ra1);        request3.setState(State.VALIDATED);                List<Request> expected = new ArrayList<>();        expected.add(request2);        cdb.save(request1);        cdb.save(request2);        cdb.save(request3);        List<Request> result = cdb.findPendingAssignedRequests(ra1);        clearDB();        assertEquals(expected, result);        codb.remove(cov);    }# 4. Integração/DemonstraçãoPara este Caso de Uso ser terminado foi necessário colocar na Base de Dados o utilizador (neste caso em específico o Analista de Risco).# 5. ObservaçõesApós uma discussão à cerca de Design do Caso de Uso, eu e o meu colega decidimos que utilizar o mesmo controller para dois casos de uso facilitava na leitura.